% @Difficulté 1
% @Source Magnard
% @Niveau 2nde 
% @Theme Géométrie
% @SousTheme Géométrie non repérée
\begin{exercice}[Source=Magnard, Trajet={1,2,3}]
On considère un triangle \( IJK \) rectangle en \( J \). On note \( L \) le milieu de \([JK]\). La médiatrice de \([JK]\) et la hauteur issue de \( J \) se coupent en un point \( M \).

\begin{enumerate}
  \item Faire une figure.

  \item Quel est le projeté orthogonal de \( M \) sur \([JK]\) ?


  \item Quel est le projeté orthogonal de \( L \) sur \([IJ]\) ?


  \item Les points \( M \) et \( L \) sont-ils à la même distance de la droite \((IJ)\) ? Justifier.

 

\end{enumerate}

\end{exercice}

\begin{Solution}

\begin{enumerate}
  \item Figure :

\begin{center}
\psset{xunit=1cm,yunit=1cm,algebraic=true,dimen=middle,dotstyle=o,dotsize=5pt 0,linewidth=1pt,arrowsize=3pt 2,arrowinset=0.25}
\begin{pspicture*}(-1,-1)(6,5)
\pspolygon[linewidth=1pt](0,0)(0,3)(5,0)
\pspolygon[linewidth=1pt](0.3754341628997754,0)(0.37543416289977544,0.3754341628997754)(0,0.3754341628997754)(0,0)
\pspolygon[linewidth=1pt](1.6776547643978108,1.9934071413613135)(1.8901299759776742,2.347532493994419)(1.5360046233445688,2.560007705574282)(1.3235294117647058,2.2058823529411766)


\psline[linewidth=1pt](0,0)(0,3)
\psline[linewidth=1pt](0,3)(5,0)
\psline[linewidth=1pt](5,0)(0,0)
\rput[tl](4.717932083402439,-0.2){$K$}
\rput[tl](-0.5207162214479434,0){$J$}
\rput[tl](-0.6269050384381538,3.485429235108674){$I$}
\rput[tl](2.,-0.2){$L$}
\psline[linewidth=1pt](2.5,-6.018469885515156)(2.5,6.812678834135267)
\psplot[linewidth=1pt]{-3.458606824843766}{7.160274874177279}{(-0--75*x)/45}
\begin{scriptsize}
\psdots[dotsize=4pt 0,dotstyle=*](2.5,0)
\psdots[dotsize=4pt 0,dotstyle=*](2.5,4.166666666666667)
\rput[bl](2.806533377578651,4.087165864719866){$M$}
\end{scriptsize}
\end{pspicture*}

\end{center}

  \item   Le point \( M \) se situe à l'intersection de la médiatrice de \([JK]\) et de la hauteur issue de \( J \). Par définition de la médiatrice, le projeté orthogonal de \( M \) sur \([JK]\) est \( L \), le milieu de \([JK]\).

  \item   Le projeté orthogonal de \( L \) sur \([IJ]\) est \( J \), car $IJK$ est un triangle rectangle en $J$.

  \item   Oui, les points \( M \) et \( L \) sont à la même distance de la droite \((IJ)\). \\
  La distance du point $L$ à la droite $(IJ)$ est $JL$.\\
  La distance du point $M$ à la droite $(IJ)$ est la distance $MH$ avec $H$ projeté orthogonal de $M$ sur $(IJ)$.\\
  Et on a $MH=JL$.

\end{enumerate}


\end{Solution}





\begin{Indice}
\begin{enumerate}
		\item Une hauteur dans un triangle est une droite qui passe par un sommet et qui est perpendiculaire au côté opposé.
		\item 
		\item 
		\item "Représentez" les deux distances à comparer.
	\end{enumerate}
\end{Indice}



\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
		\item 
		\item $L$
		\item $J$
		\item Oui.
	\end{enumerate}
\end{Reponse}